好老士，請你要珍惜身邊既一切 （長文）

呀嫲前日入左醫院
琴日朝早去左探佢
見佢咳得好犀利
食野又唔係好食到
見到啲孫同啲蚤同工人姐姐就特別激動

正午醫院探病時間係1200到1300
嗰一個小時我覺得過得特別快
其實行緊去醫院既時候我諗左好多野打算同呀嫲講
到見到到走嗰陣我個腦一句都唔記得哂
1300探病時間完嗰陣我淨係同呀嫲講左句
放心 你好快就會出院
走嗰陣喉嚨緊哂

夜晚得知呀嫲原來係肺癌
醫生話癌細胞已經擴散到個腦到
個size係4cm
我對於呢啲幾大幾細冇咩概念
因為冇諗過咁突然咁樣發生喺身邊既親人身上
聽完呢個消息
我第一下個感覺係覺得好兒戲
好似玩泥沙咁

其實人由出世到訓反低合埋眼離開呢個世界
到底有咩意義？
細個會扭計，食玩屙訓
長大會讀書希望入到好學校
大個搵份好工搵到錢結婚生仔
老左退休享福
一係就繼續挨世界
點解人一定要跟住呢套公式生活？
係咪唔讀書工作唔賺錢人就冇其他生活既意義？

或者我地成日問呢啲已經有9萬幾人問到口臭都係冇答案既問題
答案可以係因為一句冇辦法，你唔跟住個世界行你就生存唔到咁兒戲咁簡單
就好似人既生命一樣 咁兒戲咁脆弱

如果你既父母長輩朋友男女朋友都喺到
請你好珍惜佢地
人可以生存唔係必然
聽日會發生咩事大家都唔知
唔好到死嗰刻先flashback反好多野冇講好多野冇做
最辛苦莫過於帶住遺憾離開呢個世界